【獨家】國安法後搶香港人才 澳洲批出技術永居簽證激增九成

source :

SBS台廣東話組引用《資訊自由法》向內政部取得2019年7月至去年11月之間，港人及所有國籍人士申請和獲批澳洲永久居留簽證的數據。發現去年下半年港人獲批的永久居留簽證，較上半年增加約17%，其中技術類永居簽證更激增九成。有移民律師認為，澳洲正與英國和加拿大爭奪香港人才，現時審批港人簽證的速度猶如「由一波跳到五波」。

數據顯示，去年7月1日港區國安法生效後，7月至11月港人平均每個月
申請約574個永居簽證，較1月至6月的平均約684個少16%；但與此同時，
港人獲批的永居簽證，則由上半年月均316個增至下半年月均370個，增幅17%。

相比下，澳洲政府去年下半年向所有國籍人士平均批出的永居簽證，少過上半年約5%。

四成港人想走 英澳最多人想去

國安法引發港人移民潮。香港中文大學香港亞太研究所去年10月一項民意調查顯示，超過四成受訪者正打算移民，其中35%更已正在做準備，澳洲是第二多港人想移民的國家，佔11%，僅次於英國的23.8%。

source: SBS Cantonese

然而，獲批簽證數量，則由上半年月均78個，激增至下半年149個，增幅達91%——相比下，澳洲向所有國籍的技術類永居簽證申請人批出的數量，下半年較上半年微跌2.2%

另外，數據顯示，去年港人無論是申請或獲批的永居簽證，最多都是技術類簽證。

有乜技術, 澳洲係要吸納香港移民？

港豬： 我唔走，要留係香港做支那殖民者嘅奴隸幫支那回血

一波跳到五波呢個比喻
究竟寫嗰個有冇真正揸過棍波

內政部有寫

應該冇

圖中港人獲批永居簽證的部份月份數據出現非整數，是由於有關數據是本台將各類簽證的批出量加總而成，而政府所公佈部份類別簽證批出數據中，少量以<5個呈現，本台一概以2.5個計算，或出現±1.5個的誤差。

我有朋友本來係諗住去澳洲做技術移民(佢醫護，仲幾高級下)，
但最後因為OVER左40歲，佢既申請一直被HOLD住，
最後去左英國。

即係話而家澳洲要既唔單止係技術移民，仲要係要25-35歲，
最有勞動力既技術專業人仕。

人哋講緊速度喎

個記者應該要去試下

全部國家都要年輕力壯, 有技術, 有專業, 有資本, 既高質移民架啦

係香港先咁CLS

瘋狂放班老弱殘兵入嚟

即刻死火

Top Gear

笑左出聲

好撚多 澳洲由醫療, 工程, 會計去到整車同髮形師都缺人

澳洲係福利國家
做幾年退休果啲佢地唔會肯擔保

成個澳洲都唔夠人
根本係地大
但人口唔夠

蝗虫幫到佢

已經好多蝗落地生根...

技術移民不嬲一40歲生日就扣好多分

澳洲已經好撚多支那人去搵食

依家有bno都去英國啦
澳洲門檻咁高

岩岩手癢去查ANZSCO見到個list有我果行
標住ANZSCO level 1
但之後點查要咩要求？

係大陸唔要，放俾你地，仲要冇得say no

個個西方國家出生率低，基本上都唔夠人
美國收全世界移民岩岩夠頂
英國冇左歐盟移民，差左成百萬人
德國狂收中東難民就知咩事
加拿大開左口話3年要收百二萬移民

劣幣驅逐良幣...唉

邊個養班公屋廢佬

香港將會成支那人移民澳洲的橋樑
聽聞支那人將會蜂擁落香港，港人唔好執輸

其實無咩大城市係少支那人

40好多時已係management, 唔係人地想要的技術移民

支持，幫手走資，佢去到我再篤灰，未收資產家破人亡

首先
港共唔想發展香港先
只顧奶共
奶共先係佢地第一目標
人地國家梗係建設自己

踩過單車都知唔work啦

經過美國選舉舞弊之後
我唔會再信白人係好過所有亞洲人
但點都依然好過芝麻人十萬倍

唔想發展香港係共識黎

香港以為你班傻9後生無得走，一定俾佢地吸血ma
依家開始識驚

it

落緊斜咪唔會死火

人地比喻「速度」呀

ok

有得走快D走啦

去英澳加邊到好

有麝自然香
有能力有財力有自律
香港黃絲真係好高質移民

去多啲，溝淡啲白人

澳洲地大人少，就係缺人，資源多，就係要人！要人啊！

肯定成班支那人認做香港人

九龍灣

一定係

我睇到呢度個意思係「走佬速度快過㗎車識跳波」

全世界都知香港人係寶

前年手足同黑警個對比實在太大

我幫佢兜兜
本身一波爆到紅區唔轉波 (移民既人谷爆轉數）
keep 住70(簽證）
而家終於識轉一野啪到5波
上返120 (簽證）

正呀，香港淨翻低收入人士，個個唔交稅再申請所有資助

係...
仲未睇到佢個制度點整返正
明明權力應該平衡
但無人出黎搞返岩去

但中共一睇就知有問題
仲不斷fake news & 洗腦
而世界上愚民又真係唔少

推

澳洲考慮下請香港人做移民官

加拿大本身都一年收30 其實都只係多左一年quota

係咪要即時搵野學

小心揀 澳洲對亞洲人歧視問題同工作升遷問題都幾嚴重 即係文職嘅話預5年無升職或長年CONTRACT永續員工

工作環境係就係無得輸嘅

唔係唱淡撚

真心睇好澳洲
而加澳洲仲硬撚過老美

會計no la...

我都唔覺其他人種係特別好過所有人，但有啲人種真係太多陷 家 產而且大部份人風氣民風極度有問題，而仲要繼續不斷佢地嘅瘋狂思想，呢樣先係最可怕。

實在太多了
很多民主國家的大城市 都不接受投資移民

有時都好矛盾， 要有技術又有經驗，下下都年過三十有中或四十。 但澳洲有啲on9計分，一下子就等於落閘一樣（扣晒分）

不如去英國算

25 - 35 都無用 一樣批極慢

正確嚟講係要 Global talent 同投資移民

會計已爆

一波行到70架車都幾勁

申手黨

Stay in HK then

佢如果個個國家都開放比香港人移民或移居就好

妹仔大過主人
大左百幾年
而家要打飛機了

佢新嘅移民政策係希望新移民去偏遠州份

自己能力問題咋？

落斜你死咗呀！

其實一波一野轉五波係有機會，就係落斜個陣，一踩整力指空波一陣衝落去咪有機會，但真係要好撚斜

同時有人講，除非諗住升到好高級，否則有班人唔care，升一兩級人工唔係多好多，而稅就要俾多d，夠食就算，當然呢種講法唔代表所有人

澳州d 天氣舒服過英國
英國長期落雨天陰，個人會好抑鬱

簡單啲，就係又想要錢，最好嗰個人又好聰明又後生

不過嗰個人真係咁嘅會唔會揀你澳洲

越多要求，最後就乜都冇

嗰個人其實唔洗揀的
佢全部都要

想香港人帶錢入黎

agger
當收住錢玩simcity
又好pay 玩得差又唔洗負責

正常人工作為生活

有 d 人生活為工作

咁就唔好去 d 高稅國家

房屋台：gogogo你班撚樣唔走我點炒平樓

雖然話91%，不過都係七十幾個姐。

除了技術移民，還有GTI簽證急增，香港人有優先。遲D就應該有更多成功案例

留港撚：香港好好住 獨立屋唔要 中意天價買龍床盤

笑埋英國？

咁都可以搞分化

要揾返當地工會考牌

港共最驚香港人移民

你地唔記得左有大馬力電單車呢樣野

冇技術多過有技術
spouse visa

支持

汽車台

電單車1波過百冇問題

澳洲可唔可以搞d好似加拿大咁嘅五年內畢業working visa
我2018年澳洲grad

照咁睇，100萬人移民 唔係靠估，係會發生

有BNO就唔好諗啦去UK算數
其他地方留番比D冇BNO既香港人啦
你有得揀
去食左一個非UK位等於少一個冇BNO香港人可以走難

基本上好多地方都搾撚盡後生既生產力去養廢老
香港除左養廢老仲要養埋支共同唔知幾多億支那人
唔撚做到殘都唔撚得

叻果D應該去UK CA US我估?
AUS應該再次一檔, 始終經濟發展ACTIVE程度唔係最TOP
反而搞旺下農業 爆石同觀光大機D

應該唔係 能力夠
但本身細OFFICE 一個ger 咗5年都未見升遷 一個跟佢嘅sub 就contract 咗三年
最後係因為M&A 位都無埋

全世界係得香港咁憎自己嘅後生仔

如果嗰個人真係咁叻，佢係唔會全部都揀
因為全部都揀，即係等於冇得專注喺一個地方發展同享受

哦好啦

30萬夠食曬香港年輕人

其實德國要吸引嘅話，我相信香港有一批科技人才都好想過去

不過佢係要左癌大愛上身，收啲廢柴中東鬼返嚟自得其樂，冇辦法

然而，獲批簽證數量，則由上半年月均78個，激增至下半年149個，增幅達91%

基數好低
幾百人一個月仲未算走得好勁

都唔關事 前提係你無 BNO 但係又夠料去到其他國家

咁多數都係靠讀書 你夠錢就有 U 收架啦

但係如果係無 BNO 連讀書錢都無

咁無人搶到你個位 因為你根本無位

支黑穆不嬲唔收得 一收就出事 印度佬都危
港豬呢D跟本就優秀勞動力
你係地球邊個地方可以搵到咁多個黎生

即刻唔識行

唔係能力問題啦上jobseek 搵工一堆工 要求pr/citizen.

GTI 唔係就係計入 Skill stream 咩

喎 70 + 個咪就係 GTI

記得準時交稅，出糧比林鄭。

所以先話英國脫咗歐之後，呢一下陣痛係好痛，但係冇好似歐洲咁一齊揹着呢堆咁嘅廢柴上身，每人分餅仔咁負責佢哋一生嘅生活費用，同埋佢哋衍生出嚟嘅社會成本

佢只要肯大力收香港人，而且係好好運用香港人嘅優勢，保持住一個正常嘅發展，唔好突然之間轉個頭去奶共奶得好緊要

佢今鋪可以唔止日出，直頭中午頭頂太陽咁曬

會計一早唔要啦

關 racism 咩事

無 PR 點請你 ?

咁同亞洲人有乜關係？

如果將來有戰爭 澳洲都會安全好多

應該係你公司問題

我亞洲同事升到上Director

有幾多亞洲人係有pr/citizen 咁多唔關係你都係澳洲住緊？我讀書個陣鬼仔fd 抄我paper 結果佢地高我一個grade

可以係no salary job 就會請。

大把亞洲人有pr/citizenship 啦

係囉，我有個以前踢波嘅隊友，一樣上到partner

飲食業都唔缺人啦

我諗係僱主收返你錢搞 employer sponsor visa

哈佛嘅研究顯示，澳洲Economic Complexity Index，排名仲低過烏干達

澳洲算係退休養老國家?

$$$$$$$

屌佢冇得拆開香港去計

美國表示

經驗分係無辦法彌補年齡扣既分

其實都係，澳洲太自閉，同世界各地距離太遠，後生仔女真係諗英歐美加好過。

189 190 技術移民簽證咪係 PR

澳洲技術移民現時要求機會上係唔准人係人生上行差踏錯，先會夠分

係，澳洲食 primary industry 其實可以食一世

因為根本衡量唔到你經驗，所以有乜牌要襯後生

40 路宜家就去英國啦

啱
香港已經輸咗

使乜，架車有8波9波10波你咪可以試吓5波起步囉

去澳洲要頂得順d烏蠅

係多到完全痴左線

冇技術既我表示好葡萄你地呀

唔去郊區根本接近0烏蠅

其實冇你諗得咁多, 除非你去鄉下

咁唔多唔少都會出去既。。。

但我只係去過一次，第一時間記起既唔係食，唔係玩，係烏蠅

下，香港有咩人材？
亞洲黎講是但搵個大陸或者星洲既都屌打
唔好睇得自己咁高

澳洲個技術移民over左45就已經唔洗諗

可能佢講緊打風

我叫我老母賣左層樓
去英澳換過間有花園收下租 退休渡下假又得
佢話啲野好貴
同埋交通唔方便 死都要係香港

我老母識英文
前幾年resign 去咗英國玩撚左半年

我諗應該好多人享受緊收成期
唔會走

認同
你一個唔好彩轉過行，上一行做左幾年野，再用過幾年讀過第樣野
都已經3,40歲
再儲埋夠既工作經驗同考埋英文加分
到時你個年齡已經唔係加最多分，或者過埋45連申請都無得你申請

Ching 真係唔得可以考慮加拿大
加拿大好似會認外國學歷

我自己未到最壞情況
不過要走我都係得加拿大
澳洲個玩法冇我份